{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050954",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고려 천수관음보살도_1"
    },
    "text": "高麗時代に描かれた千手観音菩薩は千個の手と目を持っている姿が描かれた。この図案は衆生を救済する観音のジャビリョクを強調するために手と目で形象化された。千手観音は11面の顔と40~42つの大きな手に目が描かれており、各手には他の地物を握っている。この千手観音菩薩は、三星電子の李健煕(イ・ゴンヒ)会長が所有しており、その後、李健熙会長の死亡後、三星一家が国立中央博物館に寄贈した。この遺物は計176.0×72.8cmの大きさを持っており、観音菩薩は蓮華の上に座って正面を見つめており、胸には瓔珞を垂らしており、緑色の頭光で囲まれている。頭光の外側には大きな円形の光背がある。画面の中には高くそびえる手に省庁を上げた姿が描かれており、その左右には宝玉を持った手が描かれている。画面下段には観音菩薩を眺め、合掌したソンジェドンジャが見える。この作品は華麗な色感との金歯が釣り合いように表現されており、高麗仏画の典型的な特徴を反映して宗教芸術としての価値が高い。",
    "QA": [
        {
            "question": "この千手観音菩薩は何時代に描かれましたか？",
            "answer": "高麗時代に描かれました。"
        },
        {
            "question": "千手観音菩薩のジャビリョクを強調するために何が使われましたか？",
            "answer": "手と目が使われました。"
        },
        {
            "question": "描かれた千手観音菩薩の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "176.0×72.8cmの大きさです。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩はどのような姿勢で座っていますか？",
            "answer": "蓮華の上に座って正面を見つめています。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩は何色の頭光で囲まれていますか？",
            "answer": "緑色の頭光で囲まれています。"
        },
        {
            "question": "千手観音菩薩の胸には何が垂らされていますか？",
            "answer": "瓔珞が垂らされています。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩の外側には何がありますか？",
            "answer": "大きな円形の光背があります。"
        },
        {
            "question": "画面の中にはどのような手が描かれていますか？",
            "answer": "高くそびえる手と宝玉を持った手が描かれています。"
        },
        {
            "question": "画面下段には何が見えますか？",
            "answer": "観音菩薩を眺め、合掌したソンジェドンジャが見えます。"
        },
        {
            "question": "この作品は何の価値が高いですか？",
            "answer": "宗教芸術としての価値が高いです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 313,
        "QA": 275
    }
}